工商時報 中國生產力中心將於8月31日舉辦日本研修團，由政府補助來回機票與國外學費，帶領企業人士赴國外研修。 中國生產力中心表示，IBM是從製造電腦等硬體，轉型為提供軟體、服務與解決方案的服務型公司，該公司提出SSME（服務科學管理工程）概念，成為製造業服務化先驅。IBM並為多元產業提供新產品、新事業開發技巧等顧問服務，經驗豐富，獲業界高度肯定。 研修課程中，IBM資深講師將以系統化方式，帶領學員循序認識創新步驟，包含知名的IPD統合產品開發流程、產品前端開發手法與技巧、新產品創新管理、跨領域系統整合管理方法等，有協助學員學成後在職場實際操作，終身受用。 研修團將獲政府補助20個名額，額滿為止，相關國外參訪研修團資訊可上計畫官網（rd.cpc.org.tw）查詢，報名電話：（02）2698-2989。